[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(8)

悠二巴打整既 "砌機LIST" 、 "硬件一般知識"、"走線心得" 網

搵砌機LIST同埋有普通問題都可以參考呢個網先，如果有特別要求再同其他巴打係度細執
而電腦硬件問題都可以集中係度問

Lm

dcfever唔係有巴打話有假u咩？

lm

咁我就唔知
二手總有風險嘅

wtf

如果買新cpu mb ram，有咩推介？
橫點都over budget，是9但算
但求support到個144hz mon同1070
而家打機and開住chrome睇youtube，粒u都會去到9x%，跟住chrome crash

想問淘寶itx 版有無伏?
1155 想換機箱

中毒/過熱?
正常冇理由
btw依個時間gaming多數上i7 7700
對amd有愛嘅就等埋amd r5系列先算

有無人知香港CPU
有無分係盒裝同唔係盒裝
價格相差幾多到

470

見開既盒裝即係有風扇包埋

600p 256宜家咩價位

有冇人有sfx 牛推介 450w 左右

好似800

粒U諗住用1600x
ching們會點揀

痴撚線

幾時跌
有冇乜第二隻代替

有冇巴打有sfx 牛推介 400w 左右

sf450??

利申:鳩up

有冇2000蚊左右嘅U推薦

等r5

四月到?

其實唔洗成日問，上dramexchange睇下新聞就知會幾時升同跌同原因

thanks

睇落唔錯

480

D micro sd card 真係貴左好多, 三成左右

頂唔順了 要換了
本身諗住買個mon開心下，但冇good gpu就冇乜用，所以買左1070。
而家輪到cpu support唔到，要換埋cpu，但cpu要mb襯托，而家既mb要ddr4。
搞搞下本身洗8k，變左成部電腦換，要1x k

mb: MSI H110M PRO-VH = $479
cpu: i7-7700 3.6GHz =$2344
ram: G.SKILL DDR4 1x 8GB = $425

想問下cooler係咪唔使買? (本身用緊個)

買完真係要慳一排

新手想換機留名
點解要等埋R5,唔係一換就直換R7會好D咩

電腦新手求救，砌完部機，有幾個問題唔知點搞
1. 唔知點解上唔到網，話我未正確安裝網路介面卡
2. 個mouse郁得好唔正常，同埋中間個轆用冇反應，側邊禁上一頁下一頁個制又係冇左反應
3. 下面張圖堆野唔知點解揾唔到驅動程式

成部機淨係換左底板、cpu同埋ram，其他野都係本身部舊機搬過黎 有冇巴打可以幫幫手

6系7系用win 7?

我想問我開機入唔到windows 同埋顯示mbr error 2 係咪啫係我個hard disk壞咗

係用win7

用咩cpu

2手野一向講緣份, 你好急住換?

I7 7700

想砌部I7 7700既ITX機
想問底版除左MSI B250I之外仲有無其他細板介紹番?

唔係話就算內置driver裝win7都唔係full support咩？

而家cpu成日上到9x%..upgrade左gpu反而搞到成日crash好唔開心
換左cpu係咪唔會再有呢d情況發生?
我怕換左1230都係咁咋..

只係打機的話
r5有幾大機會perform得好過r7

唔係好明

裝win8/10吧啦

岩岩再上網睇過，好似真係話塊新底板唔支援第7代既i7 本身係想買Msi b250m pro-vdh, 但係個sales又話gigabyte b250m gaming3好d，所以就聽左佢講買呢塊 咁既話聽日又要出過去買塊新底板
想問多一次清楚d唔想再有咩差錯，小弟用緊win7 sp2, 顯卡係GeForce gtx760, CPU係i7 7700，底板將會買Msi b250m pro-vdh，請問呢個組合係咪冇問題？好驚又會有咩唔兼容

係所有2xx系列既板/ kaby lake CPU 都唔fully support win7
你換邊塊都一樣
你可以選擇
1. 裝win8/10
2. 如果你必需要用win7/好撚憎win10, Google 點樣裝USB driver落隻usb手指
然後再裝過win7

明白喇依家

其實支唔支援win 7係睇個廠 如果有出driver其實無問題

會crash少左，始終4c8t

而家係咪註冊唔到 個驗證碼打左幾十次 明明冇錯都話錯
想買都買唔到

各位巴打,有個連接機箱風扇ge問題想大家幫手
本身用緊define mini c, msi b250 bazooka
mb有兩個sysfan 4pin(不過原裝機箱風扇用3pin)
最近買左個sp120x3 pack, 每個風扇有條4pin同3pin
4pin應該係連個controller,咁姐係3pin要連12v位
mb有12v sysfan x2,應該max 1A
原裝風扇0.18A x2, sp120 0.3A x3
咁係咪要d一開四分線同埋應該點連
唔該曬各位

今日裝左條intel 600p落asrock b85pro4到
發覺張display最多只係行pcie 3.0x2
但係我上網睇係話舊平台裝m.2 ssd的話，display會行x8而ssd會行x4
點解我果張會行x2，張卡係gtx 760
係咪太廢，x2都可以用盡張卡
sorry for 1999

部nb話win10有更新話會過一排自動reboot
但果陣我有野搞緊唔想佢無啦啦起我唔起度果陣自己reboot就去左setting解除呢個更新
點知搞完又係話要reboot
到頭先reboot之後就發現奶左野
入唔到window 一開機load一陣就自動藍moon 個code係inaccessible boot device
試過system restore 但restore fail
又試過用安全模式入window都係fail
依家試緊reset個window
如果都fail係咪姐係無得救 要成個window重灌？

雖則本身都諗住就黎砌機
等緊1080ti非公出黎 點知依家黎跪低

window reset failed

未under load, 佢自己省電所以行慢d

跑分100% full load都係行 x2
btw，正常唔係應該行x1/x4/x8/x16㗎咩

張卡插pcie slot 1?

插係pcie 3.0 x16 果條slot，pcie 2.0 x4果條插左m.2轉pci嘅intel 600p
頭先開另一部機睇，gtx 660ti插係pcie 2.0 x16，full load都係行x4

windows 電源選項轉左高效能未？
同埋你塊板仲有無插其他pcie裝置？

想問下如果淨係想幫部機換cpu同老母板出面有冇得幫手換
利申淨係識換下hdd同ram果啲 唔識整底板既野

較左
pcie slot4 (pcie 2.0 x4)插左用m.2轉pcie嘅intel 600p

點解ddr3 8gb ram咁撚貴
硬食四舊水一條？

輕輕一推

出面會俾人當水魚 冇朋友識整？

冇
其實自己黎易唔易搞

上網好多砌機片
睇熟D先自己落手
你換左底板好似要重裝埋window

其實唔難
不過比起砌新機
你仲要做多個動作去拎塊舊板出黎

係咪無得救

直接新機

供應減少咪貴返

想問呢
M2 ssd vs sata ssd
會唔會爭好遠？

我塊h97 冇m2

有冇多一條PCI-E x16/x4 slot?
有就買插卡囉

M.2同SATA只係個port口唔同

M.2 Nvme SSD先係會比SATA快

可以同你講速度相差好大，但係部部機會唔會有相同效果呢，就未必

利申:用緊*** 960 ，開機快過開Mon

咁係咪冇必要買插卡換m2 ssd ?

要睇你塊板PCIE通道夠唔夠，唔夠插左都係無用
你真係想試下Nvme SSD咪買黎玩下囉
如果唔係買返SATA就可以

想問下g4560 配 rx480 會唔會頭大身細？ 定平衡啲 i5 配470 好啲？

i5 470好d

g4560呢粒野係抵玩.以佢個價位都勁

但始終佢都係有佢既極限

想問下呢家ryzen 1700 有咩風/水冷推介？nh d15/d15s有for ryzen未？

Thanks

唔該悠二巴
另外再想問埋 470 8Gb 定1060 6gb 好？

邊隻機箱防塵唔錯?
ITX用的

[quote][quote]Jj插沙一問，悠二巴，各位巴打，近排部電腦唔知乜事，打lol load入game 個時慢左好多，成日用用下，包括打機or上下網睇youtube,會突然完全陏唔到，個mon會卡左係當時個刻既畫面，一時係㩒唔到滑鼠同鍵盤，要重新手動禁住開機制reboot部電腦，一時係直接幫我reboot部機，一時就藍mon，有冇巴打知道係乜問題 f
有時仲會未打機未開網頁，只係開完機入完去windows已經同我自動reboot部機，然後連windows都未入到就係咁bit一聲又自動reboot,無限輪迴 ,sorry又長又講到1999,但請各位打救下我條女，有冇人知究竟係乜硬件出現問題，好困擾我

搞到我宜家開親機都好心驚膽顫，唔知佢幾時又黎抖

小弟對razer blade stealth有興趣，想知佢內置張Intel HD graphics 520做到幾多野
小弟除一般文書功作外會打下機(steam game多) 同做3d野加rendering 係咪唔夠做？

之前廠機都試過
話係死底板

可以同你講全部唔夠做

Really?
咁有無咩suggestion? Xps13?

我係砌機ga 有人又話ram問題，有人又話display卡問題，巴打你就話係底板，唉頭都大埋，好無助...

但係啲火牛同hdd啲野會唔會唔岩用
我最驚咁upgarde左之後啲野唔岩洗

又有新問題，無啦啦開完chrome諗住開youtube就咁樣 [img]]

仲有呢張

同埋換板係唔係將舊位野吉番去新就得

理論上係 不過你要插啱位

今日去左買 砌完話你知

咩機箱

部機買左幾多年
先check溫度, 再check ram, 再掃毒

用緊g4560 rx470 3gb

1060 6gb唔知會唔會趺到落千5呢

下年一定得

荷包

Corsair Vengeance RGB第一批出左

470有3GB?
G4560用1050ti好定470 好

z270 只係x8 x8
你要 x16 x16 就要 X99 + 6850k

不過你買得2張都唔志在呢少少架啦

有錢到爆

幾錢？

邊度有得睇
利申：冇耐前先砌完新女冇耐

想問下依加$500至 $700 router 有咩選擇
用緊300M 寬頻
睇過ac58u

官網話出左咋

Gskills 靚好多啦

Agger

X16x16 同x8x8
分別唔大
上網睇過多得嗰兩三個fps

好似今年8月會出x299
而家買x99唔抵

琴晚整左一半先發現自己本身用緊ddr3

想問下邊到有得買果d壓縮氣體 想用黎幫條女清塵 求介紹

手快快打錯
一定係470

你買左ddr4板？

淘寶 一係睇下五金鋪同電腦鋪有石

都預左兩張1080ti咁玩 一定上x99啦
其實都唔只幾fps 唔同game 1080/2k 情況都唔同
比得錢就砌好d 唔係晒左兩張卡
同埋"話"8月出 的等下9月10月
等唔等到就自己諗

淘寶我驚伏伏地
有冇邊隻清塵勁 我驚買出番黎支野唔夠力

有無人用過wifi extender, 效用大唔大?
我router係廳
係隔黎收wifi有30mb左右
係房得番4mb

利申: 100mb和仔

有冇諗過用home plug?

你係香港買個啲多數都係淘寶嫁啦
我買過就無乜野既

可唔可以簡約講下home plug同wifi exten既分別

用緊wifi ext,但係個速度大打節扣

可唔可以講下router隔黎同wifi ext差幾多

home plug 當電線係LAN 線咁用
而且部分型號有得放Wi-Fi
比起Wi-Fi extension信號損耗少好多

中央田已有Ryzen 5

我手上已有ryzen 5

跑緊分

gaming 係唔係同ryzen 7 差唔多?

有無價單

留名
想知同7700比點樣

唔答得

sorry NDA

無人理

有無下一代 i7既消息 大約幾時出

跑到識飛天都唔關我事 岩岩先出左7700k

本身有部機
CPU:I7-6800K
DISPLAY CARD:技嘉 GTX 1080 G1 GAMING 8GB
老母板: Asrock X99 Taichi
火牛:Corsair RMx Series™ RM650x 80Plus Gold 650W Fully-Modular PSU
RAM:32 GB
散熱:Antec H1200 Pro 240mm一體式水冷

到時玩SLI... CPU要OC幾多?
老母板同埋散熱洗唔洗換?
火牛換邊隻好?

P.S 現在玩Rainbow six 會LAG LAG地 就算開最低效能都係會LAG
所以想睇下大家覺得本身係咩問題...順便升級埋部腦

用 rainbow six graphic benchmark睇下平均fps幾多，post上黎睇睇

我用緊i7-6700k, msi 1080, rainbow 6 settings ultra

我條list就用7700k, msi Gtx 1070 gaming x,火牛用antec neo-2 550w ，想問下隻牛550w夠唔夠推，俾唔俾多100上650w好？

cap 定圖 11/4 出

同你差唔多
但係一開頭爆破就會掉MIN FPS

我長期都行到144fps以上,我唔知你有咩問題,等下其他人覆

放埋wifi既型號會唔會好貴?

好撚想買 200usd 成千5 hkd

計返性能同外觀真係G skill好啲

BTW G skill個soft廢到仆街

利伸:用家

$500內搞掂
記住一買要買一對(kit)

7700k唔差呀

純gaming都依然係王者

未知

想問下如果本身用緊corsair隻led插緊兩條通道
另外兩條用gskill隻rgb有冇問題？

咁講姐係ryzen 5 都係唔夠抽

想請教咁多位巴打
1. 我用呢塊MB有冇咩大問題？以差唔多價位黎講，有冇比呢塊更好嘅MB？
2. 1070 Display card 諗緊ASUS定係MSI好，咁多位點睇？
3. 有冇咩Wifi Adapter/USB手指推薦？

唔該哂咁多位

純gaming連.6800k都嬴唔到7700k啦.......

等我做左詳細測試先算啦

可能到時會訓訓下教.講夢話既

1.
gigabyte b250m d3h抵玩d.近期落左價
2.
asus同msi都ok.不過唔好買dual series.要買asus就買strix.想抵玩可以諗galax ex
3.
netgear a6210

d人講到gaming 既話要等埋ryzen 5 啊嘛

應該係因為打機黎講R7, R5差唔多，剩打機無謂俾貴D

我講我睇法啦

我會覺得ryzen 5打機都唔會嬴到7700k / 6800k

只係.我覺得佢會嬴到i5.佢價位同i5都係差唔多.而計埋多工處理.多核軟件.

ryzen 5會好過i5好多.某d多工應該會拍得住7700k.甚至嬴7700k

ryzen 5對手係i5

無論係四核定係六核都好.我覺ryzen呢個價位可以嬴哂intel

唔該悠二巴打先，mb嗰度我睇返gigabyte 個款好似要overclock, ram frequency 先可以上到2400 mhz? 咁樣嘅過係咪用返asus prime b250m-plus好啲？

仲有netgear a6210我睇過review, 好似幾多人負評

不過講明先

我未去做測試.純鳩up

係咁貼唔到張圖

我自己屋企都有隻a6210.覺得還好

有無巴打有lga1150 cpu放

如果唔oc的話係咪7700性價比好過7700k？

新手砌機
我想問點樣計個總W數,唔知個火牛夠唔夠推。
同埋條ram有分2133hz同2400hz,因咩因素而揀？

Rainbow six 咁大食嫁咩

1080 mins都有9X fps
咁仲lag乜鬼野...

就係真正玩個陣會掉MIN FPS

其實係

cpu 差價大約300

買隻合理質素既cooler兩百幾

其實可以考慮7700 +z270 +高頻ram

z版唔係超頻先有用咩

咁有無消息 rx 580幾時出

如果呢 我冇估錯呢 可能係呢

應該就係呢 4月中至尾

除非唔係 或者可能好似係

買塊平價z 板用高頻ram

利申 鳩up

有無人答

你唔預你以後加野就夠

AMD 終於有新U出 準備支持下
有兩個選擇想巴打們比意見
1.
1700X + ASUS ROG CROSSHAIR VI HERO + 16GB DDR4 3200MHz RAM + V6GT(已有）

2.
1700X + X370 主機板 + 16GB DDR4 ????MHz RAM + ??? COOLER

1同2邊個好D？
如果2, RAM&主機板&要咩好？

而家啲ram 好春貴

同Hz同級就無問題

多謝幾位巴打幫助
問題已解決
因為我個monitor得60hz
要用垂直同步-自適應

請問咁樣既4K對齊算唔算OK
係咪一定要1024K - OK
咁先算得?
THANKS

對左

之前係終端砌左部機 boot機loadload下突然會好似比人抆電咁自己熄機 之後拎返去終端比佢搞 佢話唔知抆完再插返邊條線之後就冇事

但係依排又係咁 巴打們知唔知果條係咩線

ASUS 24x DVD Writer
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
Intel® Core™ Skylake i7-6700 3.4GHz 8M Cache 4 Core 8 Thread LGA1151
KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2133MHz CL15
Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-550 80Plus Bronze 550W PSU
TP Link 300Mbps Wireless N PCI Express Adapter TL-WN881ND
GELID Tranquillo Rev. 4 CPU Cooler 12cm
MSI B150M BAZOOKA PLUS M.ATX
Sharkoon 聖龍者 DG7000-G Red LED 紅光 ATX 鋼化玻璃版
Kingston SSDNow UV400 120GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD
GALAX GeForce® GTX 1070 EX 8GB GDDR5

咁估唔估到 560 570幾時出

有無人知點樣係corsair link detect番d風扇同AIO
係咪win10特別麻煩

你有冇插佢個usb2.0？ 同埋風扇要插佢個水冷頭出嗰條splitter先控制到

咁神奇可以當電線係lan?

即係即插係廁所個插頭然後就可以即用到上網?

btw 係廳收wifi 有8xmb-9xmb,然後用左ext放廚房,諗住廁所all屎都收到
點知得幾mb-1xmb,有時睇片都lag

好彩係百幾蚊貨仔,上年襯感咩節係newegg買

係 插拖板都得 只係慢少少
都幾過癮

420

RX 570 RX 580

勸你地唔好太期待

7970Ghz同280X既分別?

根本就係rename卡

570 580 = 官方高頻版 470 480

悠二巴有冇1080ti非公日子消息
4月幾號

應唔應該等AMD新卡？

等埋下年出新卡

波膽咁有信心

你啱

有冇巴打有用過GEIL 既ram?

念住買佢隻EVO FORZA DDR4 1x8GB 8GB 2400MHz C16 for 打機

有冇巴打講下唔同廠既顯示卡有咩分別zotac msi galax

效能差唔到太多，都係散熱，外觀，噪音，超頻能力 等等囉，仲有保養期數

最快3月尾.大路牌子4月頭

好老實講一句

Vega差就唔差架啦.係價錢點定法

Vega最勁個張.勁唔勁過1080 ti就唔知.但就應該唔會差太遠

rx 570 580既話...呢個價位會買既.自然會繼續買.冇乜特別

平,不過耐用性一般

有冇巴打可以俾一下意見
想買1070，
1.襯佢有game送好定過多排等佢跌多d先買好
2.如果買應該買咩牌子，係咪買牙石最好，有幾多年保

悠二點睇賊船tx牛

我唔太考慮

因為一來間代工廠真係連CWT都不如

用料只能講係正常.唔係出色.但唔係差

性能同rmx真係天同地差距

雖然而家未有詳細review

睇得出corsair tx-m都係出黎打Cooler master v系列

但呢一刻.我就咁睇.寧願買cooler master v 系列.都唔會買corsair tx-m

不過好老實講.我之前都講過

我自己係建議一係就買neoeco ii.一係就直接跳上去買corsair rmx

corsair rmx以佢個性能.以佢個用料.佢個價位係真係屈機的.

中間d價位.我會skip哂去

或者咁講,睇定d先

暫時所有1080ti既圖,有冇邊張/邊個牌子會睇好?(無信仰者)
因為想4月頭一出就出機了

悠二點睇煙條黎緊既skylakeX?
望緊7800k

咁RMi呢？

asus strix 1080 ti唔差.散熱器OK

PCB用料就較為一般.不過作為家用超頻已經足夠有餘

不過asus就不嬲貴開.睇價錢.如果唔貴OK

MSI呢一兩年.就穩定質素.PCB好過ASUS少少.散熱器都唔錯既水準.價錢一般都唔會太貴.如果實際Review冇乜問題的話.一般黎講都買得過

gigabyte aorus xtreme用料非常好.散熱器都唔算太貴.算係改良版ASUS

rmi除非你需要用corsair link.如果唔係既話.買返rmx就夠

因為兩者分別只有Corsair link

corsair link正常黎講.會比一般軟件check 火牛情況更加準確

等多排
外國果邊1070好似都有話減

Asus strix

想問下Display port轉dvi 可唔可以出到1080p 144hz?

技姦

佢一出我都預硬食抄價,不過冇桌電用好耐,所以睇黎都係用asus

唔該巴打

幾時會有多d AM4既MATX版揀

上森林可能多啲

香港而家都有幾塊既

四大牌都有

雖則型號不太多

google site 已更新

ryzen list 大量加入

當ryzen 5到左.再加

同埋大部份List都改左

性價比更高

11K List為 7700 + z270 + 3200 mhz 2x8gb ram + 1080

明既就會明點解non k i7 配z270

我唔明，可唔可講解下？
利申：新手

用超頻ram掛
利申: 係呢排先爬砌機文

咪就係因為可以用高頻ram

3200mhz 同2400mhz.實際Gaming都有幾大既分別

而點解唔用7700k係因為.實際同7700 gaming.只有好細小既差距.可能只係多幾FPS.但差價近600蚊(計埋散熱器).個人覺得唔太值得.所以冇用7700k list了

4c8t始終係4c8t.多個少少fps都意思不大了

5-9fps 掛1080P

點睇ICHILL?

最強

我指回廠度

等ITX

我都想知幾時有

我都想g

冇咁多啦

ichill 而家算數啦

900系就真係唔差

1000系冇正常過

又唔係平.散熱又廢

itx am4板.暫時未知

砌咗部新機，SSD同HDD係重用
但係裝咗好多次WIN 10都唔成功
彈咗PFN_List_Corrupt
上網睇話有機會壞RAM，但係RAM係新買
有冇解決方法

悠二巴打我打算跟你15000list但係有兩個問題
1:底板t記得Intel® Core™ Broadwell-E i7-6800K 3.4GHz 15M Cache 6 Core 12 Thread LGA2011-3呢張得唔得，同你推介有咩分別？
2:display 佢有兩張名一樣但價錢相差100請問有咩分別

想入1080係咪應該等多排

想問呢條list仲有冇咩意見 thanks

CPU
- Intel® Core™ Kabylake i7-7700 3.6GHz 8M Cache 4 Core 8 Thread LGA1151 $2340 SALES
$2399
主機板
- ASRock Z270 Pro4 ATX $1170
顯示卡
- GALAX GeForce® GTX 1080 EXOC 8GB GDDR5X $4299
RAM
- GALAX HOF Series DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 白色散熱片 $940
火牛
- Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-550 80Plus Bronze 550W PSU $549
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $328
SSD
- Intel SSD 600P Series M.2 80mm PCIe NVMe 3.0 x4 256 GB $830
機箱
- Sharkoon 聖龍者 DG7000 Blue LED 藍光 ATX $450

服務:
產品: $10906
砌機: $80
總額: $10986

等1080TI非公出左先啦

想問因為想升級做1151 socket 既U

本身用緊h97 i5 4460

有冇咩老母板，RAM 推介

希望老母板1000樓下 ATX/MATX size 都得

RAM 就2400 ok

CPU 已決定用7700 配原裝散熱

display 本身用緊ASUS Strix GTX 1070 O8G 所以唔使換住

用緊ichill 1060

inno連ichill個series都搞柒埋真係冇人敢買

1060就應該冇咩所謂
再上就狗都唔屌

求救有冇師兄同我一樣要強制降頻先用得張display

如果八月幾九月砌機一萬蚊畢直夠唔夠r7 1700同埋1080
同埋i5 2400升上去r7 1700打機用上去大唔大分別

咁呢個實有分別既

兩個平台差太遠

其實到時可以考慮買ryzen 5

我諗我到時應該會出ryzen 5 配1080 組合

底板用買塊gigabyte z270 hd3.大約1000蚊一塊

ram 買 galax hof 3200mhz 2x8gb ram .大約940.

悠二巴打

我睇左你新果個11k list

sharkoon shark zone c10 機箱夠放一張msi 1080?

放就放到

不過要走線走得好好.條list要睇砌機條友功力

唔該哂巴打
因為報緊個list 10k 都只係用zotac 既1080 mini
如果比多1k 又用到gaming x 都好似ok

兜個圈自己讚自己

其實.我已經改左條list

而家轉用左galax snpr ex oc 1080.呢張抵玩d.平過gaming x 幾舊水

其實for gaming 係唔係真係好好多？我見佢game mode 係會多左百幾二百MHz

[quote]
我諗我到時應該會出ryzen 5 配1080 組合
[quote]

如果5月砌 ryzen r5 1600x + gtx 1060 6 gb
1080p 打機係咪夠曬做？

(未來撚)

其實非公性能都差唔多

你所講既game mode.都係boost 1822 base 1683

galax ex oc snpr 都只係 1797boost 1657base

差唔多

更何況如果自己識超就更加冇分別

其實

我就建議買r5 1600就算

1080p大多都夠做.係某d game開最高效先唔太頂到

新手唔識自己oc 睇連登d 人話要水冷
念住今次砌完多d 浦硬件台慢慢學

我都係新手

大家一齊學野

am4 底板係咪好似 inter底板一樣 有分Z底板係超頻版?

b350 x370都可以超頻

不過x370先可以sli.而b350就都可以crossfire

同埋X370 d底板多數用料都好d

本身諗住i5 7500+b250m+1060 6gb
等埋ryzen 5係咪應該會勁啲/平啲?

係咪2隻都用到A卡N卡?

同埋 sata, m.2, pcie
3種ssd點揀?
我上網卡用pcie插槽 又想要pcie ssd
係咪要買Z版(用intel) or 買X版(用ryzen)?

謝指教 過幾個月買機

勁就勁唔過ryzen 7.但打機唔會差得遠

平d.抵玩d就真既

一定用到

買m.2吧.買隻600p 256gb.速度都已經好夠用

唔使.一般買B350足夠

有錢先買x370

咁嫁 咁而家買到1080 都係預玩到將來d 大作？

1080ti非公有價未？

但見7700 只係support 到2400MHz 既RAM

即係照買3200 都得既？

1080 and 2k.未來一年至年幾唔係問題.兩年後唔清楚

所以建議你買z270板

如果係b250就買2400mhz囉

我度緊點樣出

12000蚊 ryzen r7 1700 + 1080 ti list

明白 見佢model name 都好亂 應該係HD3 唔係D3H??

呢度大約 12400蚊

但我唔太滿意呢個價仲用sata 3 ssd

AMD RYZEN R7 1700 3.0GHz 16M L3 8 Core 16 Thread 65W AM4
ASRock AB350 Pro4 AM4 ATX
GALAX GeForce® GTX 1080 Ti Founders Edition 11GB GDDR5X
GALAX HOF Series DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB) 白色散熱片
Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-550 80Plus Bronze 550W PSU
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
Kingston SSDNow UV400 240GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD
Sharkoon BW9000-W(Black)

唉屌.算撚數

唔想破壞list平衡性

yes HD3

3200 mhz同2400mhz打機會有好明顯分別的

分別在於邊樣野?
同埋幾mhz 係睇底版定cpu
剛才有巴打話7700最高2400?

我上台灣網睇到，係咪4月5號出？

想請教一下悠二
MSI B350M MORTAR AM4 M.ATX同ASUS PRIME B350-PLUS AM4 ATX有咩分別

因為見到你打機多工係用msi而工作繪圖用asus,

另外想問下ram個度買GALAX HOF Series DDR4 3000MHz個底版係未都用得晒，因為見3000同3200只係差$30,

唔該晒

睇底板的.唔使理cpu

msi mortar b350 擴充性低d.無論係pci-e定係sata位都好.都少d.

我將其餘既錢放左落去其他硬件

工作繪圖用.我放左塊可以擴充更多野落去既底板

Thanks
唔好意思仲有上面ram既問題

仲有想問下如果asus b350 plus 個塊版，
如果裝個Intel SSD 600P Series M.2係未只會食左ryzen 1700 cpu既通道，個版既4個sata 位都裝hdd會唔會唔夠通道

1700轉1600+x370可唔可行？
如果我想砌部長用打機既 唔壞件都唔換 咁1700好定1600好

悠二巴打你會點揀?

sata同pci-e分開的.唔關事

m.2 600p就會食pci-e通道.不過一般都足夠的了.唔使理

其實我都諗緊將而家ryzen 7既list全部轉成ryzen 5

不過我驚到時又有班人屌我話.高階list用料千幾蚊cpu

你知架啦...有班人真係痴線

無論係1060 定rx 480

一定都係建議買最平個一張.唔使理其他

當然最平.如果差十幾二十蚊.既話.就望一望咩型號囉

而家rx 480 8gb .最平好似係msi armor rx 480 8gb

其實如果新手唔識超頻的話.買rx 480 8gb比起買1060 6gb更好

其實如果ryzen 5出左

對於絕大部份人黎講.買ryzen 5會好過ryzen 7

就算係直播.打機.6核同8核都分別不大了

ryzen 5 1600係真係抵玩既

usb 64或128gb, 邊度買邊隻平靚正?

淘or ssp?

頂唔順換咗Mini C

ok thz悠二巴 但我見幾張牌子嘅480 都係8g 點解價錢會相差幾舊

budget幾多

之前用緊邊隻?

用料.散熱器

最平個d.用料同散熱器都差d

不過唔超頻的話.完全夠做

就算真係超,唔大超的話.分別唔太大

同埋你買張貴既1060 rx 480

你真係俾多幾舊水.可以有張1070了

1070 性能真係勁過1060 rx 480好撚多.個舊水係值得俾

所以如果你買張平既1060 6gb 同rx 480 8gb

都叫做同1070 有差成千一二.千幾蚊

咁都起碼真係有明顯價錢差距

Toshiba 香港買

RM3

唔知點解隻火牛發出電流聲,郁一郁條電源線會有影響,但都係會細細聲咁滋滋滋

define mini c正呀

設計真係唔錯

接觸不良.但係唔係用緊個時都係咁?

用緊既時侯先有聲

可能係coil whine

咩型號?

coil whine.每個型號都有機會有.唔會影響到運作.只係如果可能既話.唔應該有

你啱 不過買顯示卡嘅budget咁啱係咁多 好撚尷尬

Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-550 80Plus Bronze 550W PSU

留返d錢囉

邊個話有錢一定要用哂去

如果真係好大聲

拎返去換囉

唯有係咁

不過你試下換條火牛線.或者.插者插第二個牆腳試下先

Yo2近排無咁忙喎

試過哂

有時間就上下黎囉

有時都要跟各位學下野.更新下自己資訊既

就拎去換

冇計.每一個型號火牛都有機會出現

可唔可以幫我睇下條list

budget有限唔可以一次過換左部腦
()係依家用緊既零件，會繼續用多年幾

CPU：(i7 3770)
MB：唔知可以用咩版
GPU：MSI GeForce® GTX 1070 GAMING X 8GB GDDR5
RAM：(一條8GB ram)
KLEVV DDR3 1x8GB Value Series 1600Mhz CL9
PSU：Corsair TX-M Series™ TX650M 80 Plus® Gold 650W Certified PSU
HDD：WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
CASE：Sharkoon BW9000-W(Black) 黑色
ASUS 24x DVD Writer

所以budget係幾多

$6000左右

認真.底板呢個你只能搵二手板.或者落腦場望下有冇socket 1155既底板

因為正常店鋪已經冇哂.或者買塊二手板

火牛.建議一係買neoeco ii 550w.一係就買cosrair rm550x.你budget都夠買rm550x

有錢買隻ssd啦.買隻sata 3 ssd.klevv u610 / mx300都得

底板係咪是但邊塊都冇所謂
做左幾星期資料搜集都唔知底版應該點揀

ssd諗住下年換cpu先一次過上512GB

咁點解今年唔換埋

繼續問

冇錢

你條女係壞咗它乜？

冇壞阿但我想玩下大作

加條8GB RAM夠曬做啦

咁買張1070 加條8GB DDR3 ram
買個ssd
買個靚牛

香港已有

水冷可以買corsair h110i

係香港corsair 目前唯一裝到既水冷

話時話h110i v2個轉接有無?

唔該晒各位ching

用唔到的

暫時未有

已經玩左ryzen 5 兩日

提示下先

ryzen 1600真心抵玩

我都等緊

Cm 有d款都得

cooler master 212 led turbo可以

我都有list用緊

我將會製作悠二第一個正式Review

正喎

第一次砌機，有冇巴打可以幫手睇下個list有冇咩大問題？有冇話邊啲換邊啲抵啲/冇咁好

CPU: Intel® Core™ Kabylake i7-7700K 4.2GHz 8M Cache 4 Core 8 Thread LGA1151

Motherboard: MSI Z270 GAMING M5 ATX

Display card: MSI GeForce® GTX 1060 GAMING X 6GB GDDR5

RAM: GALAX HOF Series DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB)

PSU: Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-650 80Plus Bronze 650W PSU

HDD: Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD

Case: Sharkoon BW9000-W(Black)

ASUS 24x DVD Writer

Noctua NH-D15S(其實𠵱個散熱駛唔駛？)

巴打們 我懷疑自己塊 H77 壞左

請問依家腦場仲有無替代品？ 屋企樓下電腦鋪話唔再出sad

浪費左自己粒e3...

買二手

Motherboard轉ASUS
Display card轉INNO
RAM轉GSkill
PSU轉Antec HCG M/CM V系列

有冇人知香港邊度有be quiet嘅風扇買
想買隻case fan 聽講好靜

講轉乜又唔講型號on9

伏到

紅字為我建議

Msi都唔算伏啦
差個cooler 巴打有冇興趣要個corsair h100i v2

btw, i7-7700唔洗Z270
B250已經夠

淘左隻cooler master T400i cpu cooler 99rmb
同個fd隻 hyper212 2百幾蚊好似冇分別

感謝各位巴打
因為我預算萬一蚊，所以HHD同SSD應該就唔改得了
另外7700唔要k可以慳風扇係咪啫係可以唔買嗰個Noctua NH-D15S？如果係嘅話扣扣埋埋底板同火牛啲錢我升Display card上MSI GeForce® GTX 1070 SEA HAWK X 8GB GDDR5 Liquid Cooling會唔會好啲？ 麻煩曬

真係咩 但另一位巴打推介Z270 配高頻RAM

其實萬一蚊已經夠上7700k加z270

你搞清楚你7700要唔要K先

要k 超頻可以玩耐d
俾我就一定上k

仲有冇得改善
想同嚟玩csgo,lol呢類game
筆直6000-7000

早期SSD未成熟的確係有好多小問題
但而家已經冇呢個問題，甚至SSD耐用過硬碟

CPU就快有Ryzen 5,一定要等

我隻Adata BT咗幾年
咩事都冇
煙條唔怕喇

Wa

又i5 價錢i7 享受？

5000砌唔砌到打機list

1060咪玩3GB 一係rx480 8GB 一係 1060 6GB

Sure

順暢打battlefield得唔得？

得，i5 rx470 8gb ram

感謝各位巴打

有冇右側透嘅機箱推介

有冇咩software check SSD
呢排成日0x00000f4 藍屏
懷疑係隻m500有事

但安全模式又入到上到網

求$13000 打機list 連mon keyboard mouse

大佬你乜要求都無講低就走左去

Intel® Core™ Kabylake i7-7700 3.6GHz 8M Cache 4 Core 8 Thread LGA1151$2340

Gigabyte GA-Z270-HD3 ATX Gigabyte GA-Z270-HD3 ATX$1030

GALAX GeForce® GTX 1070 EX 8GB GDDR5 GALAX GeForce® GTX 1070 EX 8GB GDDR5$2970

WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD$328

Intel SSD 600P Series M.2 80mm PCIe NVMe 3.0 x4 512 GB Intel SSD 600P Series M.2 80mm PCIe NVMe 3.0 x4 512 GB$1350

GALAX HOF Series DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 白色散熱片 GALAX HOF Series DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 白色散熱片$940

Fractal Design Define C Window - Black Fractal Design Define C Window - Black$728

Corsair RMx Series™ RM650x 80Plus Gold 650W Fully-Modular PSU Corsair RMx Series™ RM650x 80Plus Gold 650W Fully-Modular PSU$940

LG 23MP68VQ-P 23" 1920x1080 AH-IPS LG 23MP68VQ-P 23" 1920x1080 AH-IPS$1149

Cooler Master Devastator II Green LED Keyboard Mouse 套裝 Cooler Master Devastator II Green LED Keyboard Mouse 套裝$299

總額: $12074

Be quiet 係咪冇行貨

ryzen 1600x gamimg 差過1700x？

新game可能真係會差少少嘅
但食唔到超過8 threads嘅game可能掉返轉好過1700X

今次測試

真係令我大開眼界

百感交集

係, 台灣同大陸就有, 但係好貴好貴, 德國佬qc, 大陸造
silent wing系列真係好靜而且好穩, 拎上手feel唔到扇葉轉緊
不過風量略少, 買1500rpm以上比較好

淘寶有d拆機扇賣但唔係silent wing系列

唔好賣關子啦 益下我地

係囉快啲啦

等你出review

咁有咩差唔多靜嘅風扇推薦？
之前睇到隻corsair 磁浮扇啲噱頭嘢埋到成兩三舊水一隻 唔知係咪陣係特別靜
希望搵到隻～$100-150 140mm

無知一問分別有幾大

因為我上網睇3000同2400 ram speed分別都唔大，得個1-2滴fps差距

有冇人試過個螢幕自動間隔性黑mon？
每次黑mon約1-2秒
唔知點算，已經更新左張顯卡，全部線重插
型號係Acer G227HQL
求救

現階段唔講得太多

NDA

只能講.其中一粒比我想像中差好撚多

睇呢一篇Review

無知一問, DNA係咩意思

保密協議

Dna

保密協議

以電腦硬件界.簡單d黎講

直到某個時間前.

唔可以售賣.唔可以公開.唔可以透露.唔可以放出任何評測 之類

脱氧核醣核酸（英语：deoxyribonucleic acid，縮寫： DNA）又稱去氧核醣核酸，是一種生物大分子，可組成遺傳指令，引導生物發育與生命機能運作。

4月11先完nda?

r7熄兩粒等唔等於r5
摩斯密碼講下都好

只能講

唔好信而家網上任何由Ryzen 7 關閉核心數模擬4c8t 6c12t ryzen既評測

咁開核呢？

冇咁易開啦

呢d要等人去研究

放悠二LIST $2200全新文書機
本來買黎鋪頭用, 但臨事有事做唔到落去 (人生意外)
全新砌完未用過盒未扔有單
仲有個$900新MON又係一次都未用過全新
打包$2500, 淨機$1600

就咁可否睇YouTube 1080p，Bt？

明明應該係同一粒
好個面定壞個面

網上評測好似都係講好個面

悠二你咁講 我念緊轉唔轉r7 嫁

而家新果D過二千文書機 YOUTUBE 1080P BT 呢D絕對無問題啦

tg：Yerrt 傾下？

咁講法, R5咪拜拜

Silverstone PS07

唔急用，可以觀望
如果急用嘅話，都唔會等啦

我只係講

”其中一粒”比我想像中差

其中一粒加引用
應該有暗示
有無巴打破解下

ryzen 5 係有四核八線同六核十二線

r5 1400 係四核 r5 1600 係六核

其他個d你地自己諗

詳細等我4月11放review

其實已經俾左好多提示

心水清既巴打應該會知

等左大半個月都未齊扣具

已經好明顯

有冇人知邊度有PCI-E x16 to M.2 adapter賣
要多過一個M.2口
類似
但唔要咁長身

用追故mode 真係好多提示，不過你入咗邊兩粒？

悠二: I have an i7 4c8t因為打機better, I have a ryzen 5 4c8t因為有貨到, o, 有款畀想像中差

劣作

中唔中

代理已家到貨得1400 1600

到時放Test會有RYZEN R5 1400 同 R5 1600

香港一開始都只有呢兩粒

this?

1400 1600 L3嘅分別

冇咁簡單啦

正如我一直所講i7 4c8t一向都係打機王者.就算係我用緊既i7 4c8t都係一樣

i7 4c8t係連ryzen 7打機都未嬴到.ryzen 5個兩粒冇咁簡單既

我篇REVIEW 文章其實已經準備好9成

而家只等4月11

自己睇

4+4 > 3+3 > 2+2, 如果r5係4+0就有意思可惜唔係

不過我睇最新review 1700X 3.97GHz做低左7700K 5GHz啦喎(反cup少少囉)

半個月

打機邊有可能
stock7700k都同ryzen差十萬九千里

睇下咩game

大部份都係輸

當然近期新bios.支援更高mhz.同埋有d新windows patch.會好左少少

連登仔有邊間廠唔屌 ⋯⋯
牙石話貴 msi話廢 即刻閉又話用料差 asrock又話垃圾

呢句野我起高登講左不下10次.連登講左不下3次了

但永遠都冇人去聽

asus同asrock中階差唔多 好似係
不過msi真係no good

好奇問, 你基於咩原因覺得MSI會比起其他幾間廠差?

如果全部都係垃圾,你手上有錢而有需求,揀相對冇咁衰果隻
好似特首選舉咁,如果你係選委,三個都唔好就唯有揀個冇咁差嘅

自己睇,直接碌到落中間開始睇
試既起碼都係大作黎

我都有睇過呢個Review

新windows patch下.ryzen係勁左

等多幾篇review出黎先再算

新機出機,我都係建議買ryzen既

純粹打機.7700係勁

不過好老實.而家實際使用.一部電腦都會同時開好多軟件.所以8核係有用既

msi好多怪問題, eg明明插咗條ram佢可以當條槽消失咗既

sor,新手
8 核係指r7?

底板溫度sensor壞左 機箱pwm風扇好似衝閘咁慢唔到
除左換硬件之外 有咩方法set返低個風扇?

我夠擔同你講

起我個呢兩年"特別經驗".加上以前都玩過下硬件

四大廠.各有唔同既怪問題

yes.我指而家粒ryzen r7 1700

係買得過

如果真係pwm風扇.入去bios應該會set到的

我果塊係h81m
我已經較左佢最低 但最低limit都60% 都頗嘈下

一開機底板120度 痴撚線

類似但有冇x16 version同香港有冇得賣?

唔好意思 我都想問下
Ryzen超頻係咪用佢個software拉高個ghz就得？(唔識超頻)
如果唔超頻 買i7會唔會好d?
唔該

\
我玩得耐過你, 係我見過咁多部機, 最多問題係msi

家陣要上到3600mhz
好鬼貴
買左2133嘅真係要喊三聲
upgrade電腦又要換ram

羅拉會唔會又誇左少少

咁睇落又更加期待r5

而家啲RAM好貴

我真係唔覺得有乜分別

四大廠.我做維修個時.每一個d怪問題都係要搵.而且係唔同地既怪問題

冇計.出2133個時.ryzen都未出世

又邊估到ryzen 連b350板都可以用3xxx MHz ram<----呢點真係良心過Intel

z270板入面
ROG STRIX Z270F GAMING 呢塊點?

咁我用你11k 細機箱個list 換r7 cpu 得唔得

我有條想放 淘寶貨
Tg: hyeri_hk

唔得

個個係intel ITX板

暫時香港未有

intel限人除左z同x板之外行2133/2400
z板又貴
明明高頻ram咁有用

結果依家俾amd打返轉頭

話說 咁r5配高頻ram咪應該好爽
雖然家陣ram好貴
如果係上年個價 配r5就應該可以屈返I7 non k機

諗諗下 買i7 non k 又用2133真係慘過跳樓

而家用緊i5-4440
如果我想換U應該換咩好
利申budget 1500左右

換7代u->換板->換ram

有無第二塊好推介

太貴喇 唔撚想搞咁多野

咁就要買2手i7或者上4460 我建議唔換

儲錢先

而家咁樣可以點樣平平地升級下部機 好耐無執過部機啲野

你想用嚟做咩先？

等ryzen5 review

最後r7 同 7700 揀左繼續intel

因為budget 所限 平平地買左煮gigabyte b250m gaming 3 折完好似7舊水

之後7舊水到買左條geil 既2400 ram

慳番既就買左個intel 600p 256gb ssd 裝win10

而舊既crucial mx200 240gb 就會放game cache 或者裝steam 咁

so far 用得幾好 turbo boost 埋有4GHz

比起以前用4460 已好左

本身顯示卡就用ASUS Strix GTX1070

而火牛就由Silverstone ES230 500w 升左做 Corsair RM650X 主要就因為模組化方便啲線穿入去

機箱就用dg7000 玻璃板 個已裂左少少不過照用

加上電腦放右下方其實唔多睇到rgb 既光

唯一彈就走線幾煩 煩到我索性就咁合蓋用唔走線

前4440 user
岩岩換左粒4790k,勁左好多

用緊4440

想問下A卡待機温度會比N卡高10度？

黎緊想買m2 ssd裝win10
係咪首先要係Bios關啲野先detech到？
用緊asus rog ix hero

咁冇計，用番7700 la

最多行MATX
有啲MATX箱都可以好細隻，如silverstone sg10

我個人建議ram 黎講

最高買3200mhz 已足夠

雖然ryzen 3600 同3200都會有分別

但係3600同3200差400-600蚊 太貴了

我都係咁念

不過如果我想個底板係有wifi 用邊隻好？

同埋你用msi b350 我上網睇過最就係ddr4 2667 點解可以玩到3000 hz 既ram 既？

同埋你意思係如果只係for 打機既7700 就一定比r7 好？單純gaming 效能r7比唔上7700?

sorry 自
上番msi 官網睇，原來可以 oc 到3200

打下機畫下畫咁
可能換4790k

4790K再+16GB ram

我諗已經好大分別

依加用緊
cpu: Intel® Xeon® Processor E3-1230 v2 @3.3GHz
display card: AMD Radeon™ HD 6850 Graphics
motherboard: ASRock B75M
ram: 8GB

可以點升級? 定係要成部換左佢

budget

1-2k...

換張RX480/ GTX1060算啦

唔好意思，琴日冇講清楚要咩要求

依家加左budget
求$15000 打機組合， 連mon 同keyboard mouse
cpu 要7700 夠用？ 想盡量上到gtx1080
玩1080p game , 其他唔太熟 thank you

純Gaming 定係會做埋其他咩野?

gaming 為主， 之後都係普通文書野同睇youtube netflix

你d keyboard mouse有冇話要咩特別野

普通料夠， mon 都係普通料

買得1080就7700k啦

買7700k係因為單純因為食高啲clock?

悠二巴打測試結果係咪差唔多?

超頻，超到5ghz已經勁過stock頗多

之前買左張 1060 EX OC
之後想成部砌過部腦打機
用i7定RYZEN好
預6k求幫砌

但一般人根本冇可能超到5ghz

超到5ghz.你粒7700k要好好好好既體質

我連Game測試都做埋了.一切已Stand by ready

幾號出街

4月11

4.8啦

4.8都難認真

一般人應該4.5-4.6差唔多

除非你再俾多d電壓

但我個人唔太建議長期行1.3V以上

長行1.3以上會有咩問題?

晒錢買k仔不如考慮買高頻ram
就算超4.8ghz
人地行stock core高頻配高頻ram都快過4.8ghz + 2133/2400 ram

想買個外置HDD 500GB放片
淘寶有無推介

對cpu長遠體質唔好.見過有唔少長行.過多一兩年.唔可以再用同一個電壓行

因為已經愈來愈縮

電腦白痴唔知咩係超頻 咁應該7700好定7700k

有錢都係可以出7700k
始終佢會自己超上4.5ghz
7700都係得4.2ghz

4.5同4.2無意思
正確係4.4同4

我用1.22V長期行4.8ghz

咁勁...
我粒7700k 上5ghz 要上到1.4v 先穩定到
1.375都有時會死機

我粒7700k 1.28行4.8ghz

如果玩r7 搵左d 資料，參考左悠二巴打個list 咁樣o 唔ok?

CPU
AMD RYZEN R7 1700 3.0GHz 16M L3 8 Core 16 Thread 65W AM4
Motherboard
MSI B350M MORTAR AM4 M.ATX
RAM
GALAX HOF Series DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB) 白色散熱片
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
SSD Intel SSD 600P Series M.2 80mm PCIe NVMe 3.0 x4 256 GB
Display card GALAX GeForce® GTX 1080 EXOC-SNPR BLACK 8GB GDDR5X
PSU
Corsair RMx Series™ RM550x 80Plus Gold 550W Fully-Modular
Case
Thermaltake Core V21 MATX Case
total 11206

預算係11k

睇悠二巴打個list 有d 位會用Corsair 有d 位又會用到Antec NeoEco II 係唔係根據底板而定？

4.8同5要個電壓差好遠 你都可以試下用1.22V行4.8

買個ac1900嘅router，用底板網卡會唔會推唔晒？

你底板咩型号？可以上網查番

隻dg7000-g 既玻璃板幾得人驚

一拆開突然成塊玻璃碎

結果要上代理俾錢配番

用緊7700 但ram係2133 可唔可以用msi memory tryit 超上2400 用緊h270板

sor,手快快冇睇清楚

真係 突然成塊碎

清理好大約仲見到有啲碎

本身諗住拆開執走線就咁

上代理話可以太熱搞到塊玻璃大壓力逼爆

但明明都唔算好熱

呢幾日就咁上下youtube 玩lol 冇full load

上左代理配就俾65蚊 之後我配定多塊做後備

再係咁就配番非玻璃板算

唔得ram 本身2133 冇得升

咁買有無意見
cpu諗緊用水冷定風冷
想超4.8左右

姐係點呀有冇人解釋下？

其實cpuz個電壓我覺得未必準
因為有時我用asus ai suite3 較電壓 例如set 1.30v cpuz show 1.25v. 而ai suite3可以正常show到電壓

你底板係咩牌子咩型號呀

一樣價位
Be quiet silentwings 3 120mm
corsair ml120

定係慳錢買平啲嗰隻corsair AF120好
有冇用緊其中一隻嘅巴打可以講下平時聽唔聽到聲？

牙石 f1a75m

唔係佢唔準 有機會係你用動態電壓

ML120 1500轉有小小聲 bio最低50%
AF120 900~1000轉無聲
Be quiet 個隻無玩過

無display card？個人推薦水冷
巴打有興趣搵我

呢加唯有換玻璃用住

再爆真係換箱

自己有張970 同牛
想知超左水冷同風冷full run幾多度
我見d人成90幾100度好誇

有冇人玩過i7 6700 es

我用corsair h100v2 超到4.8 最高75度
你有冇興趣 我想放

想問下ryzen 5同7冇插display卡嘅話
唔打機用唔用到？
我見d am4 motherboard有video output port

The New Yuji website coming soon

唔洗啦巴打
仲考慮緊
多謝好意

風冷都ok
但最好雙風扇大塔啦
我用4790k，用隻垃圾超頻3散熱，就咁all core 4.4都上到85度
之後換左隻hyper 212 led turbo，而家行4.6燒機都只係around70度

r5 r7 都無gpu係入面

我想問個機箱粒開機掣會唔會有得整
定係換過個箱算
粒掣而家㩒十次得兩三次成功開到機
如果換既又有咩推介 atx budget 1000內

Ok喎 今朝試左用1.25v
同之前1.35v 個溫度差15-20度
之前1.35 行4.8 打機80-90%load 都要成 80度
而家65度 就ok
但要上5ghz既話就一定要1.4
而家行4.8都收貨 差200 廢事谷到粒u咁盡

而家用緊咩機箱？

巴打用風冷定水冷 邊隻

我用nzxt x52 aio 水冷

同restart制交換囉

岩岩試埋stress test 30分鐘 full load都係keep住70-72度

所以其實7700k開完蓋其實幾好 用低電壓就易超到高
你打咩機80-90%load

BF1 1440p ultra setting
係咪太高？

哦 唔該巴打
諗緊買H115定NH-D15S好

個價差好遠下 自己衡量下個荷包頂唔頂到

求未來List想upgrade部機玩中高效黑沙 budget~5k

舊機邊有邊啲可以留同換果啲放唔放得出?

兩個價錢雖則差遠
靜D同溫度都好似keep到ok係4.8ghz穩行
想知差別會係邊

試下拉埋外頻106-108

用緊corsair 300r定330r

其實我覺得硬上5都無乜意思
通常都係跑完分就落返4.8

有少少想添置多個箱

想問500-600左右

除左sharkoon 有冇咩箱推介

nzxt s340

fractual design define C

define c 最煩冇左光碟機個位 裝driver 要用碟有時懶上網down

而家想換cpu 底板的話
係咪等r5 唔買7700先？

主要for 打機，但會multitasking（因為duo mon）
gpu用緊1070

500-600 如果想要有光碟位既case 有咩好揀

買外置dvd driver咪得

corsair 100r

都有睇中呢隻既silent edition

1000內 DDR3 ram邊款好推薦

Budget預$8000-9000 主要打機
當然平到梗係平
猶豫緊換唔換1070顯卡好
同埋有冇其他改善
希望悠二巴打比d意見

想問下如果7700k 暫時唔超頻係咪買個gelid tranquillo rev.4 就夠?

Qs玩過 可以超到4.5

12cm 1500rpm風扇 vs 14cm 1000rpm風扇
邊個冇咁嘈

條list都冇乜問題了

其實可以考慮用返原裝散熱器

後者

可以等r5 1600

睇嚟係1400會令人失望

悠二巴打想問600蚊到有乜機箱好

想有dvd 位

sharkoon bw9000-w

即係係咪唔洗加散熱？
同埋換唔換1070好

你知道得太多了

atx既話.bw9000啦

5千budget有少少兩頭唔到岸，換u既話換i5分別都唔大，一係唔換一係就上i7, 一換u,板同ram都跟住要換，依度加埋都3千尾，主流rx480 8gb/gtx 1060 6gb就爆硬你不直

一係咁
i7-7700
$2350
b250vh pro
$580
大路ddr4 ram16gb
$840
rx 470 gaming x 4gb
$1400

total:5170

唔係既話
其實可能i5都夠做，你試下換住張1060 6gb睇下咩反應先，okay咪唔洗換u,最多加條8 gb ddr3同埋加隻hdd(如果你覺得唔夠位)

同埋你用咩牛?

想問下asus h97 pro gamer用唔用到intel 600P M2 SSD?見佢PCIe3.0 slot得一個但我已經用左黎插顯卡

風量都差唔多?

ASUS ROG STRIX GTX 1080 Ti $7399
我都係等MSI算

巴打我有張二手asus strix 1080ti未開盒有單有保平原價少少放俾你要唔要

做咩咁浪費

巴打,知唔知張卡大約幾長?想買但要睇下放唔放得落

ok我等
但如果用r5 1600 底板係咪都係z270就ok？

好老實講.暫時最抵玩一定係gigabyte aorus 1080 ti

msi gtx 1080 ti gaming x 點睇

價格同用料方面？利申冇信仰求推介
二月頭買左張1080 msi 今個月就出1080ti

就咁睇唔差.但未知價錢

但gigabyte aorus 1080 ti.呢個價錢以非公黎講.算係好進取

而gigabyte aorus應該散熱同用料都好過msi gaming x

不過出左先算

價錢唔差.呢個價已經算係有誠意

用料.gigabyte aorus(xtreme).一向唔差

散熱器都OK.近期佢d aorus xtreme.起gpu後面落埋銅座.散熱更好

睇扇葉設計啦

個價最平

個價近zotac1080Ti公版?

等埋MSI,睇下價錢如何就決定出機.等左好耐

11.73 " x 5.28 " x 2.07 " Inch
29.8 x 13.4 x5.25 Centimeter

上網copy的，我都未開

冇filter 多塵仆街

咁gaming OC版買唔買得過?

巴打們想問有冇開機掣同usb位向上既機箱推介？
因為部機會擺地下 同埋想要光碟機位同放5隻hdd
搵過見到有隻Fractal Design R5幾岩我要求 唔知大家有冇同類型既推介比較下

你放幾多錢?

你係行貨?賣?

H440

我想買黎sli,你有無tg?

同aorus 個價只差200

個人覺得gaming oc 同aorus 個分別唔只係200蚊既野

所以都係建議直上aorus

想問下amazon買corsair ram有無得係香港保養?

咁就狗衝啦

香港幾時到貨

到左

邊度有貨
想換走980ti好耐

唔係

貨呢貨呢

Antec GX900 上置USB

好我再睇睇 Thanks 冇記錯係Antec Neo 450w btw 唔洗等r5先?我唔急換

去corsair網 搞rma
然後寄過台灣

佢confirm 壞會寄pack 新俾你
上次台灣寄返香港一日到

唔該晒巴打
咁由搞rma到收到新ram前後幾耐?

悠二Ryzen 5 Review唔會出現起Google Site

H440幾靚仔可惜冇光碟機位

網上申請rma 一個工作天
再經郵局（順豐正仆街）寄掛號幾十蚊去台灣
前後半個月到我手

你肯定係佢壞的話
可以要求佢即日寄ram俾你先
不過會hold 你credit card limit 直到佢收到你pack ram

依隻外型麻麻 不過都謝巴打先

BW9000

行貸，今日先買

CPU
- Intel® Core™ Kabylake i5-7500 3.4GHz 6M Cache 4 Core 4 Thread LGA1151 $1505
主機板
- MSI B250M PRO-VH MATX $585
顯示卡
- Gigabyte Radeon™ RX 470 G1 Gaming 4GB GDDR5 $1199
RAM
- KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2133MHz CL15 $430
火牛
- Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-450 80Plus Bronze 450W PSU $449
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $328
機箱
- Antec GX330 Window Gaming ATX Case - Black $360

服務:
產品: $4856
砌機: $80
總額: $4936

機箱另外有冇平靚正嘅選擇？
火牛要唔要上到500/550W？
顯示卡仲諗緊RX 470定1050Ti 但其實見RX 470好似好好多
MB 其實改左悠二巴打個H110, 定係照B250好啲？
打開lol，想砌條女靚啲可以玩下 GTA
另外有冇大約1K嘅螢幕推介下？

ConfidenceC

budget足夠就買b250

1k樓下可以考慮asus vp228h

RX470一定勁過1050ti.而且係勁好多

而家呢張g1 gaming 降到1199其實係屈機

RX 470 同1050 ti性能相差25-30%

唔該巴打
咁佢d motherboard 有冇gpu？

個LG 21:9 mon 裂咗
外面嗰層無事
有無得整同貴唔貴

悠二巴打我想問，而家砌機整體黎講係咪r7 1700 比i7 7700 好？
因為好多比較我見都係同7700k 比多

唔該晒巴打

睇用途

單計純Gaming平均遊戲數 7700 / 7700k都係勁d的

不過只能講7700都唔係差

好老實講.我自己係會買ryzen 7

你放幾多?

唔該巴打
聽日就砌，照r7
不過上網睇d ram support 未ok
如果我照買3200 hz 都ok?

同埋見到你個r7 list 隻牛一時用antec 一時用corsair
係咪冇分別？定係要睇底板？

3200.而家我都唔知有邊條係可以確實塊塊x370 b350用到

galax hof 3000mhz.就暫時每一塊am4板都成功試過開到xmp

睇預算

預算足夠就買corsair rmx

唔夠就買neoeco ii

兩款都係唔錯既火牛

巴打求點評下面個list
cpu i5 7600 intel
底板 h270f gaming asus
顯卡 asus 1050ti
火牛 cold power 550w

補充多樣
ddr4 8 gb

h270f板有d無謂咁，唔行raid可以落返b250f

利申:鳩up

想打機1080p 玩到4年
CPU應該i5 7500 or Ryzen 1600
Gigabyte WF 1060 6gb定Sapphire nitro+ 480 8gb好?
得2k budget
到時係咪大多數都dx12/vulkan?

上一張已經係ATI年代嘅卡, 玩3年風扇壞咗用notebook玩

儲錢買Ryzen 7 1700

分開問一問
r7 1700
AORUS GeForce® GTX 1080 Ti 11G
高頻ram
可以玩到幾多年

想問下點解而家買主板唔係B就係Z 感覺上好似冇晒人買H咁

打機R5 R7基本上冇分別

唔上唔落
B250 H270功能差太少，但價錢差唔少

其實第3-4年打後低至中效已滿足
乜依家啲game需要咁勁嘅CPU？

am4有xmp
唔係intel野來架咩

btw ryzen行ddr4好亂 有人過2666boot唔到 之前條link直頭上到3600

因為根本無乜人行raid

而家ryzen xmp 叫做A-XMP

上3600個個.佢應該更新左最新既Beta bios.外國都有人話更新完之後

可以解決ryzen load bios開機慢.同埋ram相容性提高

不過未公開放出黎,所以一般人都係享受唔到

加上就算係3600.我諗只要跟返個底板官網個記憶體相容性列表黎用.開3600都唔係問題

多謝悠二巴打
板我用msi mortar
希望下塊zen x 唔改腳位，單核再勁d 咁換粒u 就可以

上網睇a-xmp好似得msi先有
定係其他廠都有

即係又要等多排觀望下
悠二你自己上唔上到3000

我用緊asrock佢又係話load到xmp

Verbatim USB 大家睇點？
都係放下片同歌咁
見幾平，有無伏？

總之開到架啦

暫時未試過galax hof 3000開唔到

不過要留意既係.amd用3000mhz 係會變2933mhz.

tg: ConfidenceC

最後買左corsair 隻spec03

純粹對corsair 有信仰就買佢

sharkoon 因為上次dg7000 既爆玻璃事件已唔敢用住

影左相代理就話可能咁啱果塊玻璃有問題

代理係gtr

之後今日仲買左隻intel 600p 256gb 代替服役左eyhyow年 既 crucial mx200 240gb 裝windows

哇屌....Gigabyte AORUS GeForce® GTX 1080 Ti 11GB GDDR5X良心價啊 6199 T記!!!!!!!

問左賣晒

centralfield今日有貨到，不過唔知幾時，都係好少貨

放工去睇下先

6199難怪咁快比人搶哂

抵玩！EPC 米王買張asus strix 要$78xx

佢玩4k mon架嘛

腦場有冇可能會再平d

腦埸貴一舊

巴打知唔知幾點會有

尋晚發夢睇到今日有

gigabyte啲定價咁進取

冇信仰既一定會狗衝左

Gigabyte 張rx470 4GB 1199咁撚平既

Giga嗰張都有RGB呀

自 我想話冇牌子信仰既話

Gigabyte張野仲有另一個版本，有咩唔同

悠二試冇想像中咁好個粒Ryzen係咪行default core frequency

SilverStone Primera Series PM01 ATX Case
想問下呢個箱係咪冇位裝blue ray光碟機

新手無知問題
ryzen 1600 單春3.2GHz
ryzen 1700 單春 3.0Ghz
係唔超嘅情況下
1600 4核（即係玩而家大多數遊戲）性能係咪高過1700

好似係以前xtreme gaming同g1 gaming嘅分別
散熱唔同

有三個版本喎
最平唔使六千

aorus xtreme未出

係

1600係6核

兩者打機性能差唔多

超左都係哂氣.相差太遠

已經唔關事核心數.頻率事

呢一期Gigabyte d卡係好抵玩

我部router2.4g成日上唔到網 wifi顯示係連緊但上唔到網 5g個個就冇事 有時中斷連線再連翻又得 有咩辦法整翻好？
型號 rt-ac68u

我好似講太多了

T記張技嘉1080ti非公係唔係extreme版黎架? 6199

香港未有aorus xtreme

只有aorus

都未知會幾時有xtreme

想換wifi router, 請問中高level 買Netgear r8500 係咪已經足夠? thx 大大

利申： 網上爬1000m

好似xtreme再正d,asus太貴

我等下Xtreme

大陸aorus 同aorus xtreme相差400蚊人仔

個人覺得aorus已經足夠

散熱器一樣.不過xtreme gpu背後粒銅片會大粒少少.不過應該相差唔太遠.

雖然xtreme有多一年保養

不過.我覺得買aorus已足夠

散熱器.用料.aorus同aorus xtreme一樣的

400蚊係買佢多一年保養同埋個大少少既銅片

呢個見仁見智

我自己會買普通aorus

求一個有光碟機位同擺得落h110i 280mm既機箱推介

Corsair 760T/780T define r5 就好要拆hard disk 架

Cache 問題
19MB Cache vs 10MB Cache
對性能影響極大
1400奄得太勁

(好似係)

想放前面定上面先

2000樓下amd有咩display card 選擇
唔要加多少少

有冇地方可以改改

ssd 轉intel 600p 256gb

箱轉nzxt s340
利申:nzxt打手

nzxt打手

S430都ok

我想問張aorus1080ti 插左入去 收左一口螺絲 但用手禁都郁到
其實洗唔洗理?

RX 480 8GB

邊到多2手零件賣？
小弟想買塊x58 玩下
大家有無推介？

有咩分別

巴打們我依家部機成日開唔到話顯示卡有問題
咁依家我索性換張顯示卡,想問下有咩好推介,
平時用係個普通19吋mon,,加久唔久用個49吋電視睇片

另外router 呢到有無推介!?黎緊轉用500mb 寬頻,但屋企個行緊200mb,, 上網望過話小米,但我望兩望,又話wifi 最高100mb 咁樣,好似話無咁好,,所以想睇下大家有咩意見

咪撚用大陸軟件啦

btw 預幾錢

sor,但我唔知有咩程式可以睇到,只識呢個,仲有更新功能
顯示卡 2000
router 1000

當然愈平愈好啦 好窮

WIN+R打dxdiag咪睇到

- gtx 1060/1050ti
- asus / netgear 型號就睇屋企大細

香港有冇邊間有得砌 E5-2683V3 X2 呢類型既電腦?
想砌部做RENDER SERVER

仲有v3買咩？

一般上網/打機用Netgear R7000/R7800以上就夠, 你有錢買R8500都無問題既..

電腦白痴表示多謝悠二巴打 尋日爬完文識左d基本野

自己買料砌，但我可以話比你知ECC RDIMM香港一定無

要去到1060咁高級
定純粹用盡個budget 咋??

睇你budget出乍

咁如果平啲呢
其實我最想千零或者更少搞掂

GALAX GTX1050TI OC 4GB GDDR5 顯示卡
數量: 1
價錢: HK$ 1140

總數量: 1

ASUS RT-AC52U
HK$430

上兩頁有人話Gigabyte張rx470 4GB $1199
再抵玩啲

自己砌

留意火牛
RX 470 性能遠超1050 Ti 但耗電量亦都係高好多

我今晚返屋企再比多啲資料睇下先,到時再問問大家,Thx

Msi gaming x / z 會揀邊隻？

1070

Gaming x

Thanks

用緊4790+780
mon 1080p 120hz+ 1080p 60hz
如果價錢>性能
換1070定1080好

另外780二手賣幾錢好？

有貴買貴

雙mon 你1080 啦買

可以既上埋ti

賣兩張行貨asus strix 1080 oc 版， 睇下有無兄弟有性趣， 可以telegram 我， @indeathwetrust

想出部新電腦打機用
筆直10000左右
應該唔會玩4k mon vr果啲
可能有時會直播下
想問下等4月11 悠二巴打出左review先定而家可以跟住個list出
Thanks

等得咪等

唔洗等
10k夠出1700同7700k

聽講msi gtx 1080 ti gaming x聽日台灣開賣
唔知香港幾時有

Processor: Intel(R) Core(TM) i5-3470 CPU @ 3.20GHz (4 CPUs), ~3.2GHz
Memory: 4096MB RAM
Available OS Memory: 4054MB RAM
Card name: NVIDIA GeForce GTX 560 SE
Manufacturer: NVIDIA
Chip type: GeForce GTX 560 SE
DAC type: Integrated RAMDAC
Display Memory: 3259 MB
Dedicated Memory: 1488 MB
Shared Memory: 1770 MB

用上面巴打教,睇完係咁樣
買邊張比較好!?

定其他用4000換一部好呀??

唔撚係呀
d人好撚鐘意吹奏amd架嘛
一陣出左7700k
d人又話ryzen5屌打7700k就唔好啦

4000換成部唔會換到d咩
就咁整張rx470啦

Intel 4 Cores 4 Threads Core i5-7500 Kaby Lake (3.4GHz,6M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝
數量: 價錢: HK$ 1468

MSI 微星 B250M PRO-VH B250,DDR4,LGA 1151,USB3.1 Type A/C M.ATX M/B
數量: 價錢: HK$ 580

KLEVV Value DDR4 2133MHz 8GB (1x8GB) Ram IM48GU48N21-FFFHM0UAC00
數量: 價錢: HK$ 410

GALAX GTX1050TI OC 4GB GDDR5 顯示卡
數量: 價錢: HK$ 1140

Kingston SSDNow UV400 Series 120GB 2.5" SATA 3 6Gb/s SSD 固態硬碟 (SUV400S37/120G) 7mm
數量: 價錢: HK$ 395 (optional)

~$4000

Case 舊
PSU 舊
HDD 舊

4k無問題 我見評amd話4k先無 gpu bottleneck 好此係

我4月中先砌，定再等下先？

HDD 轉3TB/ WD BLUE 1TB

Microsoft Windows 10 Home (中文繁體完整版盒裝) USB 手指版 $1369
AMD RYZEN R7 1700X 3.4GHz 16M L3 8 Core 16 Thread 95W AM4 $3090
ASUS ROG CROSSHAIR VI HERO X370 AM4 ATX $2230
Gigabyte AORUS GeForce® GTX 1080 Ti 11GB GDDR5X $6199
Corsair VENGEANCE® LED 32GB (2 x 16GB) DDR4 3000MHz C15 $2240
Corsair RMx Series™ RM650x 80Plus Gold 650W Fully-Modular PSU $940
Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $588
Intel SSD 600P Series M.2 80mm PCIe NVMe 3.0 x4 512 GB $1350
SilverStone Primera Series PM01-RGB ATX Case - Black 玻璃側板 $1189
Corsair Hydro Series H110i Extreme Performance 280mm Liquid CPU $980
總額: $20175

由悠二巴出既list,只係轉左張1080ti,加左個win10,筆直仲可以多小小到21000,咁樣仲有冇野需要改
利申:For打機/VR/直播用, 因為最少都會用幾年先會再換,會配XB271HU

32GB RAM可以考慮 8x4

唔建議4x8

因為X370都係四條槽

買2x16更好.雖則未來真係唔知32GB係唔係用得著

不過四條ram.理論上比兩條更易出事

鍾意咪轉個自己鍾意嘅case

SSD 轉960evo 囉

用緊cm 690 iii

頂抽出 gelid 120mm silent case fan *2
後抽出 ML120
前原裝200MM FAN

好似吸塵機咁
前面換ML140 *2 點睇?

巴打有好推薦?而家呢個case都幾好J下
SSD方面三星會好D?因為我冇咩認識,抱歉

以香港黎計.

pm01.應該係同價位.實用性同美觀同時我評價最高既機箱

四把14cm.齊隔塵網.外觀特別(雖然係好主觀)

不過.實用性高係真.咁當然.單計實用性.仲有箱好過

不過呢隻箱已經好足夠大部份人使用.散熱係真係非常好

我對pm01.呢隻箱評價係真係好高

鋼水唔錯.易走線.散熱極好.隔塵ok

最緊要係.真係唔貴.先700幾蚊

budget充足先考慮960 evo /960 pro.不過貴好多

我覺得一般用.600p已經非常足夠

我唔會建議換走200mm風扇

因為200mm風扇係絕對好過12 14 cm風扇

你不如考慮加隔塵網好過

轉左隻600p 裝windows

之後mx200 裝下game

感覺快過mx200 行sata

可惜佢冇光碟機位

本身有個lg 既藍光碟機拎黎睇藍光碟

有無邊隻b350 matx 版比較好
如果b350 matx版好差就想砌返atx

但係我伸隻手入去 D風好似無咩力水咁

一個多成幾舊水嫁

20cm扇講既唔係力水.而且風量

大範圍既細風.對於機箱抽入.係好過12cm同14cm的

唔吹奏AMD吹intel咩？

msi mortar都OK

23338 Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $439 1
24078 Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-650 80Plus Bronze 650W PSU $649 1
24857 Gigabyte Radeon™ RX 470 G1 Gaming 4GB GDDR5 $1199 1
24911 Intel SSD 600P Series M.2 80mm PCIe NVMe 3.0 x4 512 GB $1350 1
24958 Antec GX330 Window Gaming ATX Case - Black $360 1
25925 GALAX HOF Series DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB) 白色散熱片 $910 1
26159 AMD RYZEN R7 1700 3.0GHz 16M L3 8 Core 16 Thread 65W AM4 $2590 1
26221 MSI B350M MORTAR AM4 M.ATX $739 1
10003 ASUS 24x DVD Writer $138 1

想問下呢條list有冇問題

我又唔等得加上廢事煩裝intel 7700 算

2隻14CM都唔夠1隻20CM強?
咁我都係安於現狀

睇轉速姐

20cm.係靜得黎.但係大風

呢個定整張rx470 會好啲!?其實依家好少用,,完要都係睇片

唔等得可以出Ryzen 7
而家雖然Ryzen 7打機效能唔夠好,但game廠肯配合,針對AMD CPU做optimization就會迫近6900K效能

謝謝

想學砌機 有冇好既網站介紹

我聽xxxpc xeon 專家話現在game對多核支援好好
話多核對蜆卡顯示卡價影響好大
好似話六核gtx 760 好以係gta 5 屌打 四核葉i7i5 gtx 970
返正我信了

砌一部需要幾多隻蛋？

睇你想

如果.你想部機d硬件行得潤滑d.可以落多幾隻

asus rog strix1080ti
gigabyte arous1080ti
邊隻好d

有錢既話asus

隻hard disk成日load唔到野/load勁慢
要reboot先正常番係咩問題
東芝3tb

ASUS得味貴，用料比唔上giga張卡

請問下如果主要打機 然後想呢一兩個月內砌機
係咪等ryzen5 同d大廠1080ti 出左最好
咁1080又平d
筆直10k左右

各有優點啦

散熱器.今代asus strix應該係最勁

不過真係太貴

好耐冇入黎
呢排個幾鋪鬥成點

有無case推介?
atx, 頂裝到240mm水冷，有5.25" bay, 透明側板
thx

垃圾火牛

bw9000

打漏左
定係而家砌好

同問

10k駛鬼ryzen 5咩
上ryzen 7 都得

想砌咪砌囉

香港硬件啲價平得幾多

聽咗大家嘅意見改咗少少
ask last time

CPU
- AMD RYZEN R7 1700 3.0GHz 16M L3 8 Core 16 Thread 65W AM4 $2590
主機板
- MSI B350M MORTAR AM4 M.ATX $739
顯示卡
- Gigabyte Radeon™ RX 470 G1 Gaming 4GB GDDR5 $1199
RAM
- GALAX HOF Series DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB) 白色散熱片 $910
火牛
- Corsair RMx Series™ RM550x 80Plus Gold 550W Fully-Modular PSU $860
HDD
- Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $588
SSD
- Intel SSD 600P Series M.2 80mm PCIe NVMe 3.0 x4 512 GB $1350
機箱
- Antec GX330 Window Gaming ATX Case - Black $360

產品: $8596
砌機: $80
總額: $8676

CPU
- Intel® Core™ Kabylake i5-7500 3.4GHz 6M Cache 4 Core 4 Thread LGA1151 $1505
主機板
- MSI B250M PRO-VDH M.ATX $645
顯示卡
- GALAX GeForce® GTX 1060 OC 6GB GDDR5 $1940 SALES
$2199
RAM
- KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2133MHz CL15 $430 SALES
$470
- KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2133MHz CL15 $430 SALES
$470
火牛
- Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-450 80Plus Bronze 450W PSU $449
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $328
SSD
- KLEVV URBANE U610 Series 240GB SSD MLC 2.5 Inch SATA III SSD $775 SALES
$820
機箱
- Antec GX330 Window Gaming ATX Case - Black $360
光碟機
- ASUS 24x DVD Writer $138

服務:
產品: $7000
砌機: $80
總額: $7080

想問下呢個list 係咪夠用？ 主要玩rainbow6 黑沙中效同lol ok既話聽日就去馬 同埋我睇完機箱個圖唔覺有dvd位 因為會買win10 dvd版裝 唔肯定用唔用到 感謝

求救，太耐無裝windows，我整左隻USB windows10 手指
但係插入去裝果到，佢去到windows10個介面就卡係到，無晒反應，點解會咁

去馬啦

應該無問題

AMD Ryzen Memory Analysis

3000Mhz / 3200 Mhz係最抵玩

pish

呢個側板係咪偏黑的?

想問下如果想用windows 10 pro整home server 有需要係其他地方remote access 個home server 既話
Intel 同amd 有無話邊個cpu支援好啲？
如果無分別既 係咪r7 8核會好過i7 4核？

Remote access 會有需要用到photoshop excel同小量premiere pro

Win10 有usb版本買

香港會唔會有鋪頭入intel嗰兩條optane ssd 想買嚟玩吓

我個人覺得呢個價位最正係 S340 elite 各方面都好過PM01

部機好奇怪⋯開機有燈著，但畫面冇野出，keyboard燈又唔著，部腦死左d咩？

Mon同keyboard線鬆咗咋下話？再插過試試？

想問下ML120風扇藍LED賣到幾錢?

講清楚先,二手價,有盒冇單

結果giga個塊已經冇貨，都係要等新卡

大火數>1200W, 有乜牛好?

你邊撚個呀

1.
pm01送四把14cm風扇.s340 elite只係送兩把
而s340 elite.前面最多裝兩把14cm/12cm
機頂.pm01可以可以120mm x3 / 14cm x2
s340只有一個12 / 14cm.s340水冷支援性更低.而且頂部冇野蓋住去/ 冇隔塵網
pm01頂部有野蓋住去
2.
pm01有matx 洞.如果裝matx底板.可以走線走得方便d.s340冇開.只有atx洞
3.
s340 最多裝到161mm cpu cooler高度.pm01最多180mm.應該乜都裝到
假設我隊隻noctua u14s.已經裝唔到
4.
pm01.有fan 集線器.你多風扇既時候.底板正常係冇咁多位俾你插咁多把風扇

s340係為左塊強化玻璃.同埋佢個所謂既磁力耳機架.同埋佢前面個隔塵網易拆過pm01既..不過其他方面差太遠

antec hcp1300w

我自己買左隻hcp 850w用

做下打手先, 介紹個機箱

TT View 31 TG

前右左強化玻璃, 前面可裝 3 x 12cm風扇, 底 2 x 14cm(睇火牛大小&有冇HD Bay), 上3 x 14cm, 後1 x 14cm, 可垂直放display card...

如果前面可裝 3 x 14cm風扇, 改全隔音, 斬左前面放HDD位, 縮短機箱就更好

呢個機箱同 TT suppressor F31 & Fractal design define C 一樣較接近我理想中的機箱

以為你會推 AX1200i OR AX1500i

TT機箱側面背版放到hard disk
不個前面有三隻14cm都無用 隻機箱前面得一邊有入風位

有時有d野.唔只係睇跑分既

呢個係, 本來F31係兩邊入風
到view 31就要靚, 只有一邊入風

求解答

幾靚喎

In win 301 屌唔屌得過？

點睇aerocool p7-c1

有rgb有pwn fan hub又有tg version係幾正
不過好似冇跟風扇要自己另外買

LG 34UC79G

大家點睇依個mon

1080p 會有顆粒感
1ms mode會blur 同變暗
3800r 可能會覺得唔夠包圍臨場感
詳情請到moon post

咁多位大神我想問下手提電腦既野
我想買部手提電腦可以打機（例如：LOL,overwatch開最高畫質咁）
可以做下project 咁（設計科）
預算係8千到1萬左右
想耐用性高啲
有咩推薦
同求保養電腦方法

想係T店砌同送貨姐,但係板又冇貨,卡又冇貨,有錢都冇用

我有諗過買

轉款囉...再唔係出去買

R7 for sure
純gaming先7700

今日諗住去買 gtx1050ti
但見到有張無ti, 咁就嚇一嚇,,個哥哥仔就過黎解釋下咩係ti
跟手好似見我唔識咁,又問我用幾W 火牛,話太低W 唔work,仲會整壞部機,,咁我又醒唔起自己幾多W
結果買左個Router R7000 就走左

咁我返黎睇就500W 啫,想問下o 唔ok

1999

睇gpu, 買router, 問火牛

router 同gpu 之前一次過問過
依家買左諗住交聲
火牛就因為個個sale 話會影響張卡/整壞部機所以想問下,
sor for1999

1050ti 500W夠哂了

用咩cpu
雙路2699 v3?

Processor: Intel(R) Core(TM) i5-3470 CPU @ 3.20GHz (4 CPUs), ~3.2GHz
Memory: 4096MB RAM
Available OS Memory: 4054MB RAM
Card name: NVIDIA GeForce GTX 560 SE
Manufacturer: NVIDIA
Chip type: GeForce GTX 560 SE
DAC type: Integrated RAMDAC
Display Memory: 3259 MB
Dedicated Memory: 1488 MB
Shared Memory: 1770 MB
咁樣

咁嘅話夠晒啦

純粹學野,d牛係咪其實吹大d,600w得550w咁,如果400w 1050ti夠唔夠呢

幫friend砌 咁樣o唔ok
玩吓online game
overwatch lol個啲
應該唔會玩大作
叫佢等r5 不過話要等 不了
預算8000連moon+win10
如果轉g4560好唔好
張單仲有冇其他嘢好改

幫friend砌 咁樣o唔ok
玩吓online game
overwatch lol個啲
應該唔會玩大作
叫佢等r5 不過話要等 不了
預算8000連moon+win10
如果轉g4560好唔好
張單仲有冇其他嘢好改[/quote]
case未知 如果爆幾舊應該ok

case未知 如果爆幾舊應該ok[/quote]
點解用wd black
blue都夠用，個300蚊差價夠你上480 4gb

撳錯

R5 1400 gaming performance 流出, 就算超咗, 係某D game都係輸比i5 7400

唔出奇，R5性能係唔會好過R7，就算係R7都有唔少遊戲性能輸比i5

r7都輸比i5?
仲諗住等r5睇下會唔會跌價/抵玩啲

鳩UP當秘笈都做到sale屎

睇12V 可以用幾多Amp (power = 12V x ?A)
因為而家D野多數用12V電, 所以隻牛真實power睇12V power 為準
而3.3V同5V就USB同PCI 卡用多(唔係PCIe)

你部機會用幾多電, 自己入config 計

即係唔洗理

岩岩砌左r7 1700
裝完windows 唔夠10分鐘就freeze左係度
有無巴打知點解
r7 1700
asus prime b350m
Corsair DDR4 3000MHz 16gb*2
rx460 4gb

小弟用緊2010 27" imac i5
對咗佢成七年有多 想升級吓佢
想cpu i5>i7 870
graphic card > HD6770m 2gb
換1TB+SSD
換BCM94360CD wifi+Bluetooth4.0 card
求指點下小弟型號 插頭 同啲電嘅w數夠唔夠做

諗住再戰十年 各位點睇

本身用緊Rm550x推張Zotac 1070 amp extreme
諗住遲啲升上1080ti非公
想問本身隻牛夠唔夠推？定係要換埋隻牛

無意中搵到ASUS嘅資訊,同樣topic暫時剩係搵到佢有圖

我想知道其實係唔係間間廠個定義都同ASUS呢個講法差唔多?

夠晒,除非你CPU用緊X99果堆又超頻

如無意外下個禮拜砌新女

主要打機, 用PHOTOSHOP, 少量剪片
想問下條LIST仲有無野要執 ?

另外個7700K用呢款CPU COOLER會唔會好熱 ?

另外機箱Define Nano S定Corsair Obsidian 250D 比較好?

Thanks!

Intel Core i5-7500 Kabylake (3.4GHz,6M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX HK$ 1470

Asrock B250M-Pro4 ,DDR4,LGA1151,USB3.1,SATA3 6Gb/s,M.ATX M/B HK$ 680

Kingston DDR4 2400MHz 8GB (1x8GB) Ram KVR24N17S8/8 HK$ 433

<SSD>SanDisk Ultra II SSD 240GB SDSSDHII-240G-Q25 2.5" SATA3 6Gb/s (Solid State Drive, SSD) 固態硬碟 HK$ 650

Gigabyte GeForce RX470 G1.Gaming 4GB GDDR5 HK$ 1150

ANTEC HCG520M 520W 80Plus Bronze Cable Management 火牛 HK$ 515

Sharkoon M25-W (Window) USB3.0 (Black/White) Mid-Tower Case HK$ 370

想問條list有冇咩不足之處

與其用咁大隻ITX箱，不如用MATX

火牛轉Antec NeoEco II 450W

但係張卡話建議500w

冇所謂，咁嘅硬件450W夠推

咁我照呢張去執 機箱落場再揀

皮已正

定係買500w 預多少少第時升級

用緊B150+6700咋
見到官方建議用600W先有啲淆推唔掂
唔該晒

你個名做咩事

屌騾仔閪 d friend

Intel Core i5-7500 Kabylake (3.4GHz,6M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX HK$ 1470

MSI B250M PRO-VDH MATX $640

Kingston DDR4 2400MHz 8GB (1x8GB) Ram KVR24N17S8/8 HK$ 433

<SSD>SanDisk Ultra II SSD 240GB SDSSDHII-240G-Q25 2.5" SATA3 6Gb/s (Solid State Drive, SSD) 固態硬碟 HK$ 650

Gigabyte GeForce RX470 G1.Gaming 4GB GDDR5 HK$ 1150

Antec NeoEco II 500w 火牛

咁樣改一改 得唔得

依家用緊GTX750， 想換張1060

請問咁多間廠有冇咩分別

定係轉用AMD 試下

NeoEco II 冇500W 只有450W 550W

可以買 RX 470 4GB 最平$11xx 性能接近1060

470真係好抵屌

垃圾 hardware unbox 又收 nvidia PR $做打手
青泉 channel Adored TV話 nvidia driver行 RYZEN 有問題
垃圾 steve 夠膽死話 nvidia 行 RYZEN 冇問題
ps 我覺得Adored TV用digital foundary ryzen benchmark截圖當做完成自己測試跑分夠創意

掉轉諗, 某d game表現好過7400呢

我覺得做7400對手姑且算係合格, 而且又有得超

另外R5 CPU usage得60-70%到, i5長期90%+, 有待game廠optimise for Ryzen

之但係千三呢個價位真係係點解唔畀多少少系列

ram降頻再睇睇點樣

降 2400，暫時插住一條RAM先

換顯示卡除左睇火牛夠唔夠推,仲要睇啲咩因素㗎?

入bios睇見佢較左auto但行緊2133

岩岩砌完腦就話岀DDR5
話就話2020 有d 野，話唔埋

如果budget有2K
RX480抵唔抵買？

想問下巴打們點睇呢個LIST

底板:
MSI B250M PRO-VDH M.ATX
CPU:
Intel Core i7-7700K 4.2-4.5GHz
顯卡:
GALAX GeForce® GTX 1060 OC 6GB GDDR5
RAM
1. Kingston Hyper X Fury 16GB DDR4 2400 Memory Kit (8GB x2)
2. G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 2x8GB F4-3000C16D-16GISB
3. G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2400MHz 8GB (1x8GB) Ram
HHD
Toshiba DT01ACA200 2TB
SSD
1. Kingston SSDNow UV400 240GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD
2. Intel SSD 600P Series M.2 80mm PCIe NVMe 3.0 x4 256 GB
PSU
Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-450 80Plus Bronze 450W PSU

我係睇悠二巴打個砌機LIST黎執
筆直$7000左右
主要想剪下片咁 (非專業)
求意見

散熱仲有

k 系u 冇散熱

剪片黎講好似ryzen會好d，張卡落返470

點知570 580出會唔會到480清貨

謝提點
有無推介

有無ryzen推介
張卡落返470係咩意思 新手

等多陣 470/480會平好多？

睇budget 嫁姐 $7000 應該係做到ryzen 1700?
470 即係RX470 最平做到$11xx 叫做最小平1060 $800-$1000

5代幾時出?

得罪講句
250w都夠曬有突

rename card 性能冇乜分別

多謝巴打
咁470都夠做？

要睇你有幾多錢

250D同NANO S唔算好大姐
無乜位擺, MATX真係放唔落

不過都係擔心散熱問題, 唔知NH-L12夠唔夠用

radeon pro wx 7100 同 rx 480 係run flight sim上會唔會有分別

硬件個方面呢

In Win 301 細過250D, Nano S

係冇乜分別但470都係要先行減價清貨

冇架喇喎 睇錢做人

用N卡好好多

神級代理，同LB個類傳銷無咩分別

今代佢D散熱已經差,代理都咁樣真係冇得救

Displaycard
千五蚊筆直
想玩rgb 燈
請問呢期有咩推介

Aorus 1080ti個價真係幾吸引...睇報價6000樓下都有人賣...

平平地風冷 有隻gelid tranquillo rev. 4

ITX 有隻喬思伯VR1 幾好

個個都出機，D板冇貨

識買緊係買 i chill
星級代理 + 公版pcb+ 三風扇散熱(風愈多散熱愈勁 三線卡好似palit很定車尾都掂唔到)

想問下依家仲有無 唔需額外供電既顯卡

想幫部文書內顯機 升一升級 玩d 舊game

budget 1200

1050 同1050ti好似大部份都唔洗

gigabyte張rx 470 賣1170

Thanks Bro

今次做呢篇amd ryzen 真係用左我好多時間

好多測試都要重新做一次

原因.到時篇review.你地睇左就會明

同埋我想講.而家amd ryzen變左真係更加強大.更加抵玩

比起我一星期前所講既說話.更加抵玩

而家呢一刻.只能講

買ryzen.真係買未來

眼殘無睇唔需額外供電 自膠
得1050/1050ti

屌搞到我以為自己記錯仲上giga官網check

+1

1050ti 巴打有無邊款推介 希望夠靜夠涼 功效唔需太高

msi gaming x最靜

唔需要額外供電係咪即係對底板嘅要求高啲

gaming x要供電

1050 ti一定係最平個d

1050 ti唔值得投資

屌

咁差唔多價錢有咩好用
我諗住聽日去買
有諗過rx470, 但fd 講adm 好廢

你個fd on9唔洗理佢

同價我撐rx470

咁上面有巴打話
留意火牛
RX 470 性能遠超1050 Ti 但耗電量亦都係高好多
咁我500w火牛夠?
定要比多啲資料再問?

夠啦，450都夠啦，除非你雙xeon加廿幾隻hardisk

而家1050 ti 個價位一定係買rx 470

性能真係差太撚遠

一隻有合理質素既450-500w 火牛

推rx470絕對冇問題

咁我好煩咁問多句吖,,我用黎睇片多
有時兩mon,,用電視睇49吋
邊個牌子會好啲 唔該巴打

想問下gigabyte rx470同galax gtx1060 3gb邊張好啲 已經諗咗好撚耐

1060

3gb 不了 一係rx470 一係1060 6gb

牌子呢

1060: GALAX MSI 有平買平
RX470 有平買平

好似係

好困擾 1060 6gb同470差6舊水

第一次砌機想各位巴打跟跟眼
自己成日都會畫畫，間唔中又剪片，chrome周不時開五十幾個tab
所以要multitasking就揀咗ryzen1700
打機上屋企得個1080＠60嘅mon唔會特登追求以上嘅嘢
咁當然最好可以未來至少五年左右都keep到1080/60啦
(1) 其實主要係煩惱緊點樣樣可以確保部嘢過咗成七八年之後都唔差得去邊
因為屋企贊助買腦一part錢都應該係最後一次

其實我諗緊1700跟cpu嘅wraith
夠唔夠overclock到1.35V可以支持到嘅盡頭(應該3.9－4GHz左右？）
因為之前聽過好似如果想ryzen "to run indefinitely"嘅話就唔好爆1.35V ?
(2)所以唔清楚洗唔洗水冷

至於PSU 750W都係預咗之後可能過咗四五年就做少少upgrade預電
而V650同V750價錢差唔多但係上V850就貴好多
(3)咁其實V750會唔會overkill?

至於Motherboard就其實都15/16
USB其實個case前面支持得2個 後面我就可能要用6個左右?
不過其次我都係睇緊RAM Speed嗰度
因為睇番Memory QVL
如果我要RAM 32GB

Asus X370 Prime Pro就要
CMU32GX4M4C3000C15 DDR4 3000MHz 32GB (4x8GB) (海鮮舫$2320)

AsRock Fata1ty Gaming K4 X370 就最高得2666
CMD32GX4M4A2666C15 ($2600)

而 MSI Gaming Pro Carbon X370
($3320)先可以用CMK16GX4M2B3600C18 DDR4 (16x2) (3600MHz)
到3200MHz(Ryzen)

所以感覺上如果唔用太貴嘅motherboard又想ram比較上經濟又唔慢
好似得Asus X370 Prime Pro得? 不過又睇過啲評論話好似一般般

想有3000-3200MHz 32GB Ram有冇其他經濟選擇?
(4)定係呢個已經可以?

(5)顯卡嗰度有冇其他廠差唔多價錢但係performance好過佢
(6)係youtube睇過片話其實前後兩個跟case風扇好多時候已經夠
再加都係唔大幫助 如果我個情況嘅話洗唔洗加風扇？

至於case嗰度因為電腦枱嗰窿得48cm高所以好似得佢揀
冇光碟機呀位好似多啲位砌嘢 冇咩符添

最後我都係搵緊方法睇下可唔可以唔sacrifice太多performance
(whether present/ future)嘅情況下將價錢壓到15k以下
因為sponsor得10k 學生哥收入有限 仲要預錢買cintiq添

打到水蛇春咁長 thanks for your time
循例講句sorry for 1999 因為真係new to砌機

講真 勸你地襯早買
rx470

rx570 係rename卡 黎

襯而家470買定先

長用就咪超啦
當你用1700x先

AMD Ryzen 7 1700X YD170XBCAEWOF 8 Cores/16 Threads, 3.8GHz,20MB Cache, Socket AM4 CPU BOX 盒裝
價錢: HK$ 2985

ASUS 華碩 PRIME X370-PRO X370, DDR4, AM4 Socket, Intel GbE Lan,USB3.1 Type A, ATX M/B
價錢: HK$ 1380

Corsair Vengeance LPX CMK32GX4M2B3000C15 DDR4 3000MHz 32GB Kit (2x16GB) 連黑色散熱片
價錢: HK$ 1990 啱用

Intel SSD 600p Series M.2 2280 512GB SSDPEKKW512G7X1 PCIe NVMe 3.0 x4 SSD 固態硬碟
價錢: HK$ 1290

Toshiba DT01ACA300 3TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD
價錢: HK$ 539 東芝3TB最抵

ASUS華碩 ROG STRIX GTX1080 8GB GAMING DCIII 三風扇顯示卡(DI-E1080S8)
價錢: HK$ 4700 你真係肯定要1080

CORSAIR RM750X CMPSU-RM750X (Full Modular 全模組) 750W 80Plus Gold Cable Management 火牛
價錢: HK$ 999 保用長 高質牛

Corsair Hydro Series H110i (CO-WC-H110i) Liquid CPU Cooler 水冷散熱器
價錢: HK$ 950 散熱暫時可以用H110i

NZXT S340 Black/Blue (黑藍色) ATX Tower Case(CA-S340MB-GB)
價錢: HK$ 570 平 亦矮過48cm 可以上網睇多次

~15500

1700就可以再平多千 因為佢有埋散熱

請問下而家主機要用wifi 上網係唔係插pci e wifi card 定係用啲有wifi 既老母板？

RX470 最平嗰張重要有背板真係好抵

兩者都得 仲有插USB手指

詳情

打打下機突然斷電熄機黑畫面
Boot唔起，風扇轉一下就唔轉

係火牛定底板問題 ？

4700 幾我真係情願平少少買隻inno 或 galax

我都試過 我果次係死火牛

我想問下我用緊corsair 3000mhz 16 gb ram , 但係介面到show佢靜係得2133mhz, 點樣先開得曬3000mhz? 係咪一定要超頻先得

咩底板？

即係邊張

gigabyte g1 gaming

唔該你

有無開到xmp profile?